SpaceX 將負責 NASA 的 SPHEREx 太空望遠鏡發射任務

NASA 接下來比較重要的科學任務之一 SPHEREx 太空望遠鏡，現在終於確定了發射的合作方。結果沒什麼意外，仍是 Elon Musk 的 SpaceX 拿下了合同。根據雙方目前的預估，發射最快會在 2024 年 6 月進行。至於使用的火箭，則會是 SpaceX 旗下的 Falcon 9。

SPHEREx 本身是一項為期兩年的任務，它的主要目的是利用紅外光繪製全天空地圖，以探索、了解宇宙和星系的形成過程。除此之外，SPHEREx 也會致力於在所謂的星際「培育園」裡尋找水和有機分子的蹤跡，以確定其是如何孕育出的生命要素。

對TSLA 股價有冇影響

TSLA 無火箭業務